【DSE】求救 化學 物理 數學點溫？

化學：買左練習 每個topic(每本)有幾百條MC 40條LQ 我之前逐本做 宜家只完成氧化還原 碳化合物 碳化合物的化學 酸和鹽基 其他topic有一般認識 但未做練習 但我唔知逐本做究竟好唔好 而且選修未掂

未做CE/DSE 我諗住2月頭開始操

物理：大部分topic都ok 知道內容 又係未開始選修
買左練習 宜家逐個topic做緊

做過部分ce by topic MC 又試過做10年CE MC
但我諗住同樣喺2月頭重新再操CE/DSE

數學：所有topic都溫過 做過坊間練習
都係諗住同樣喺2月頭操CE/DSE 一黎近住4月 唔怕唔記得 二黎靠3月不斷重溫黎固定記憶

總括：我直到1月尾 完晒呢3科所有topic(讀左嘅再重溫多次) 2月頭不斷操卷 3月至考前就不斷重溫

我咁嘅安排會否瀬野/犯左錯誤？ 同埋操CE應該操幾多年好？

目標拎星 求巴打指教

過埋個聖誕先溫啦，過埋個新年先啦，過埋個復活節啦

phy,chem淨做ce/dse死梗

利申：math,m2 5**. phychembio 5*

咁有咩好提議？

又唔係咁講wor，都係重質唔重量姐，我淨係做十年ce同dse，phychem都差啲有5**
2015DSE

phy chem做左大量坊間練習同ce/dse past paper 外加少量AL題目

利申: math, m2, phy chem 5**

坊間練習：
chem可做精工mc lq (by topic)
phy可做solar mc (by topic)

不過首先你要溫曬個syllabus先好做past paper
記住past paper用途係check你有咩concept唔清楚

ce咁撚易 做唔做都罷

有down 但唔太識用

巴打點解咁講？ 你意思係要做埋AL定點

睇你aim咩啦
aim high咪做d難d既exercise
aim low咪做返d基本練習先囉
溫書都係重質不重量
做完幾份pp就好清楚自己唔識d咩
一定好過你一味做唔睇自己錯d咩

好凍，攬住我

Phy 淨係做cw sham mock dse ce夠有突

16 5*

phy
你記晒咁多年CE wording marking
揀d 唔out- C AL MC做下

買Pan Lloyds嘅mock做下

依家出卷方向係考concept

如果你自己操，好難操得好
DSE Physics：
睇下小弟嘅DSE phy revision
應該可以幾快train到concept

自己研究下design experiment 題目點出，答案嘅格式

你on9 就唔好害人啦

最緊要熟concept
一理通馬國明
pp係純粹俾你知有咩唔識/練你解題答題技巧
唔好做完就當溫咗
利申major phy

做精工

利申2016 dse chem 5**

做精工
做晒ce dse再做少少al已經夠5以上
出面啲ex出到1999
精工lq同hkeaa d marking唔多似

問唔問得一題chem?

想知點解anode 會係Ag discharged ?

but not OH- in AgNO3(aq) discharged?

Thanks

可以用reducing power解，但我慣左就咁就記metal(除非intert)放係anode就會被oxidize成為ion

打錯字自膠

呢題我自膠....
其實OH- very stable ... 睇錯野...
Thanks

用reducing power點樣解
我本書用銅做example
佢話因為cu比OH-係較強還原劑
但睇返Ag 佢係低過OH-喎

因為reduction potential 問題
Out c
我自己睇錯野

原來我都睇錯野 唔敢誤人子弟

呢題：
睇ECS，就會知道係
Cathode: 2H+ 2e- -> H2

但根據standard hydrogen electrode(SHE)定義：
- 1M
- 25度

[H+] in ZnSO4(aq)夠1M嗎？
應該H+ concentration 唔夠1M, 但點解都會react先既？

呢題我無問題啦...
關reduction potential事，out-c野，
OH- more stable than Ag metal 事實上

H+ oxidizing power高過Zn2+, 你可以咁記: 只有Cu2+, Ag+會贏到H+被preferentially discharged

定你想講concentration effect?印象只有Cl-,I-個類關事
利申：中學讀過，大學死文科仔

sorry太攰我是咪get錯你問咩

Con effect

因為electrochemical series呢個表建基於SHE(standard hydrogen electrode)

而SHE要1M h+

我知道h+ more oxidising than zn2+

但問題znso4(aq)內都唔夠［h+], 所以想知點解都會照跟ecs

Chem做pp夠有星

我所知(dse範圍)con effect只會關Cl-個類事

Oic..
我估計係因為zn2+ h+ 係electrochemical series位置差得遠..

所以唔夠1M H+都照做反應...

因為dse學個個con effect 又係關reduction potential 事...

我個陣齋做pastpaper,出面好多exercise（特別聽人講精工）多out of syllabus

我都會乖，做個乖寶寶
Dse chem只做pp

巴打今屆dse?加油

我會考好中文
多謝魯迅平安夜顯靈

冇人約太得閒幫到就幫下，不過只係識用syllabus內既嘢解釋

Nvm
Dse Chem syll係咁19..

我自己都讀唔掂太多outc chem野，所以都係盡量讀好in c野

Samchai 識貨 祝你笑住出考場

精工真係狗也不屌
要做揀啲aristo做都一定好過精工

唔洗咁複雜嘅 總之你記住如果用條metal做electrode，喺dse就一定係佢做oxidation,唔會輪到anion

咁都認到

我都係補Sam Chai

明解des..

但我樓上mg zn個題你點分析？
又或者點睇我既諗法？

點解咁都認到

你想問咩 mg 放電易過zn 咁mg嗰邊咪anode

想問znso4個個beaker

[H+ ] 少過1M,
應該唔會跟electrochemical series個表（因為electrochemical series條件1M)

我知結果會係：
2H+ 2e- -> H2

但只不過覺得唔太對路jeh
因為[h+] in znso4 < 1M
因為ecs 以1M作為測量基礎

其實可以好簡單,呢類題目得幾種問法
1）electron flow: 一睇就知Mg去Zn (in external circuit!)
2) cathode/anode: Mg loses electron係做oxidation (OIL: Oxidation Is Losing e-), anode係做oxidation既地方(an ox),所以Mg is anode (or in simple chemical cell:negative electrode)
3) OA/RA: 既然Mg係RA, OA即係係右面, Zn係metal唔會啦,咁就只有Zn2+

你咁理解哂之後，其實half equation, observation全部寫到
其實仲有d技巧，不過等你消化下先

會跟個表啊 你都識講條件1M

巴打你可能比出面exercis搞到更加confused

但[H+ ] in znso4 少過1M...

係囉 我之前補都未聽過個series有條件

可能係呱..

但事實上樓上個題答案：
2H+ 2e -> H2

而非
Zn2+ 2e- > Zn

其實係因為metal既concentration係好高 所以metal會優先做oxidation
conc effect 影響左個ECS

Sam chai都無講
係我個時上網查先知

你繼續上網啦

唔會係啦...
你放cu metal vs Pt(H2)
結果係cu metal 個個beaker 接收電子..

我真心問下，無其他意思...

樓主同路人 主攻phy maths

dse題目就一定跟ECS既，你又唔使太擔心
唔知係咪我太耐冇掂，我反而想知你點理解1.0M ZnSO4唔會有1.0M H+?

你用H2做anode?

因為ZnSO4(aq) -> Zn2+ So42-
H20 is the solvent of the mixture solution
H2O <> H+ OH- where [H+] 1.0x10^-7M

用plantium 做anode ， pump H2入去

結果會係Cu個個beaker接收電子

巴打冷靜 我懷疑你接觸好多out c東西

好冷靜...

唔係
我只係想帶出 1M ZnSO4(aq)無1M H+

冷靜啦 抹左out c野佢

巴打... 但我講既野好錯嗎？
麻煩指教指教

因為我個陣讀三年都冇聽講你上網搵既野，一係你當dse題目簡化左情況

從上面個題，
Cathode 會係
Zn2+ 2e--> zn
Or
2H+ 2e -> H2
?

Zn2+同H+比一定H+贏

Thanks bro
我知道dse個個答案。只不過想問多一步而已。

我同意，雖然咁講好填鴨式教育，但dse殺到黎，好多野真係就咁做熟背marking就得，有心既話考完再研究out c相關既課題

H2 is very slightly soluble in water which deferred insoluble in water and has a lower density when compare to air
咁點樣泵啲h2落去做redox
除非你係一個closed container 到做

收到。

其實就係呢個..
我唔係想搞笑既

加油啊！ 正如之前咁講，佢問黎問去都係幾味，你每個topic都熟哂有咩會問就得

所以呢條題anode係
Mg--->Mg2+ +2e-
Cathode: 2H+ +2e- ---> H2

容許我問多一題:

Eg

Dilute h2so4 react with mg

學完redox ECS大家都知因爲ECS metal and h+ position 問題導致有呢個rxn

但根據番ecs,
SO4^2- 位置係H+下面，
點解so4^2- 又唔跟ecs；反而h+ 收電子變h2?

dilute H2SO4並非strong OA,簡單黎講, SO42-除非係H2SO4(l),否則當廢

收到。
麻煩曬

巴打 首先多謝你花咁多時間答我

因為學校老師/Sam chai都咁教：
So42- =/= H2SO4(l)...
應該唔可以一齊睇/視作同一樣野？

係dse syllabus入邊唔係無論係conc dilute very dilute都好 SO42- NO3- PO43-都唔會做reduction咩？

Con So42- 真係唔知...
但可以肯定So42- =/= h2so4(l)

你當係兩樣野就得
例如Na2SO4 + Mg,你唔好當SO42-有野
同樣,NO3-除非係dilute nitric acid (NO3- ->NO)或conc nitric acid (NO3- ->NO2),否則當佢廢就得

Dilute no3- -> no
Hno3(l) -> no2

Con no3- 唔清楚，從未遇過

除非係
dilute HNO3
conc HNO3
conc H2SO4

呢點我知道的...
只不過ecs 個本質令我有d 混亂而已

其實可以唔背

Con hno3 應該以 hno3(l)形式表達吧？bro

唔會點出現no3-

咁即係我地常用ecs table
H+ 下面位置個個So42- 應該係H2SO4(l)?

Oh my gosh..
咁複雜ga...

淨係conc sul寫(l)

好彩有問
永世難忘

咁巴打 ecs中
H+ 下面個個So42-
指緊咩？

唔係，因為我以爲所有con acid都好濃好少水，搞到做唔到ionisation

所以全部con acid 都係l

條式係點?

好多教科書包括我筆記/Sam chai
So42-(aq) <> so2

但我岩岩查hkeaa個個，我信呢個

因為好多書就咁寫So42-
搞到好多人混亂So42- 好易會有反應

無追post
但買坊間練習係完全無用

收到。
我認我無點理到con acid個部分
Sorry

應該係指H2SO4(l),不過見過有人為方便balance equation,half equation寫SO42-處理，都會接受

我本教科書h2so4（l）係喺最底 最強嘅oa

但巴打，請問你點睇佢ecs個個設定話要1M

但而家又放con h2so4(l)落個表到

信呢個啦

呢個應該係好多讀chem既人被ecs table玩到傻既主要原因

所以唔好理1M個設定

Thanks bro
Love u

係...

數學我就真係淨做ce dse

chem加埋al by topic

兩科都5**
好多坊間練習根本唔貼DSE水平 題型
好似數學JOINT US咁 話咩挑戰難度 咪玩啦

其實係睇你點操份PAST PAPER
唔係做得多唔同練習就好 有時反而混淆左

其實仲煩，我考個陣都冇記ecs或參考ecs

但問你中間個堆反應
Eg
Fe3+ <> fe2+
I2 <> I-

你點算？無啦啦問你有無反應

仲有補習都係 sam chai應該會好清楚話比你知有乜係out c,之前我考現代sally wong個mock,中哂sam chai講既out c嘢

我係不孝門生

呢個好合理！
我信你阿！多謝你！

其實有潛規則,係ecs上面太近既substances唔會問你會否react,我做既反而係記有咩strong OA and RA

你指metal reactivity + halogen + mno4-個d?

如果真係近，佢會比hint你，例如話邊隻ion more reducing

有
我指係位置太近個d

可以咁講，仲有acid, Fe3+
而RA唔好記漏SO2, SO3 2-

了解des

下次問chem
召喚你同屌屌屌巴打先

我諗用另外一個方法解斜線方法，會慳到你背ecs既時間
比個例子你,首先你知道
Oxidizing power: Cl2>Br2>I2
Reducing power: Cl- < Br- < I-
呢3個都係halogen,應該好易記
跟住到chlorine displacement既例子，例如問你
Cl2可唔可以同Br- react?
答案係可以，我既方法係咁：
Cl2同Cl-係兄弟,你永遠當自己係OA,呢個case入面，你就係Cl2 (OA), Cl- 就係你兄弟，如果你既對手好打過你兄弟，即係Br-勁過Cl-,你就會同佢打架，所以就會react

👍👍

我老師咁教我，睇佢地既electron affinity
F>Cl>Br>I
F-<Cl-<Br-<I-

屌屌屌巴打同魯巴打

你地點溫org Chem?
好驚

其實你做做下pastpaper就會自己記哂strong OA同RA, 如果用aristle本書都好d,佢後面既exercise算係咁

好彩今晚有問
算係了左redox心事
而家打大佬 搞org chem

每隻functional group記有咩reaction，記埋condition
我諗你最擔心應該係synthetic route個度？
都係做得多就得 特別留意alkanol oxidation reduction個part

因為dse org chem係=瘋狂背
我好驚瘋狂背既野...

加油 我前幾年補習學生都唔肯放假溫

巴打呢幾個月都得閒？
我會差唔多日日都上黎問Chem 希望到時你可以幫幫手啦

唔怯就背到，你會發現唔係你想像中咁難，
alkane淨係得substitution reaction變haloalkane, haloalkane又淨係變到alkanol,條路多數咁行
係煩在condition

答到盡答 不過唔好信哂

你最後呢句我要消化下先...
我唔太畫skeletal structure ...

Chem因為一定要得！
所以放假都要會一會Chem

其實你有補sam chai應該有佢既exercise?佢會係ce同al揀哂有用既題目比你，重要既會打星，答案仲解釋得幾仔細

有阿
Pp+'suggested sol

不過因為org Chem 我一時接受唔到9成背既野，所以好驚好怕呢課

要不斷重覆做mc要做到可以一次過全部啱哂

成日都有俏俏話：
話咩仲有幾題就做完，頂埋佢

分門別類背就得,逐個functional group ko之後先搞synthetic route

不過唔知你就咁影佢題目出黎得唔得

我下次影筆記內題目會醒目d
純圖，no topic bar

Btw Sam chai
Gakki 朱古力
愛gakki

其實真係有1M 呢樣野
其實會有個 std reduction potential value
但呢個value唔係absolute value
會隨著用 唔同既 reference electrode, ph, temp., conc. etc 而唔同
你地見到個個表 就係用1m h+ 同1 ATM h2 用嚟做 reference electrode (Standard Hydrogen Electrode )嚟construct 個ecs 出嚟 (當佢係0V)但為左要有 meaningful 既比較 所以set 左所有ion 都係1M
至於conc. H2So4 好似有violation
但諗深d 其實H2SO4 得係conc. 既condition 先會redox active (而係呢個條件 對比 SHE 佢會有咁既ecs 既位置）太dilute 佢跟本做唔到redox 咁佢0.1 M 2M 又有乜分別呢
印象中 so42- no3- 呢d ion 都係 redox inert
（好似係）

Sry for 1999

巴打 搵唔到點"add人" 但我search你個id 之後hi左你

Yessssss
Exactly wt I want.....

你點睇
1M ZnSO4(aq)入面，根本無1M H+

但反應照跟ecs出 H2...
2H+ + 2e-> H2

做返岩d dse題目就夠 唔駛諗太多
呢d其實太over
如困要再正確d嚟講 連M 都唔夠準確
要用A electron activity 嚟做measurement （好似係）

但樓上我個題，正正好似有少少contradiction...

當然dse我一定死跟ecs 出h2

但想知佢點解係以唔符合ecs條件出符合ecs predication既結果（sor for 1999)